\section{Implementazione SQL}

\subsection{Chiavi esterne e integrità referenziale}

	\begin{description}
		\item[Indirizzo]
			Presenta una chiave esterna denominata \verb|centro_vaccinale| alla quale è impostata \verb|ON UPDATE CASCADE| e \verb|ON DELETE CASCADE|, questo al fine di mantenere la base di dati in uno stato consistente; vogliamo infatti che alla cancellazione di un centro vaccinale venga eliminato anche il relativo indirizzo.
		
		\item[Registrazione]
			Ha una chiave primaria costituita da due elementi: \verb|(centro_vaccinale,CF)|, entrambi chiavi esterne.
			Il primo elemento fa riferimento al centro vaccinale in cui avviene la registrazione, meentre il secondo al codice fiscale del cittadino che si è registrato.
			Entrambi i campi sono ovviamente impostati con \verb|ON UPDATE CASCADE| e \verb|ON DELETE CASCADE| perchè l'eliminazione di uno dei due valori comporterebbe l'impossibilità di effettuare una vaccinazione nel dominio reale e un'inconsistenza logica nel dominio astratto della base di dati.
			La relazione esistente tra la tabella \verb|centro_vaccinale| e \verb|registrazione| è del tipo \emph{uno a molti}, per ogni centro vaccinale sono infatti permesse molte registrazioni;
			la relazione tra \verb|cittadino| e \verb|registrazione| è invece \emph{uno a uno}, ogni cittadino è infatti registrato presso un solo centro vaccinale.
		
		\item[Vaccinazione]
			Presenta la chiave esterna \verb|CF_citt| avente come riferimento il codice fiscale nella tabella \verb|cittadino|.
			Al campo \verb|CF_citt| sono impostati \verb|ON UPDATE CASCADE| e \verb|ON DELETE CASCADE| per le stese ragioni discusse con le tabelle precedenti.
			La relazione esistente tra \verb|cittadino| e \verb|vaccinazione| è del tipo \emph{uno a molti}, è infatti previsto il caso in cui un cittadino venga sottoposto a diverse vaccinazioni.		
		
		\item[EventoAvverso]
			Presenta una chiave esterna verso la tabella \verb|vaccinazione| nel campo \verb|ID_vaccino| a cui è associato il solito \verb|ON UPDATE CASCADE| e \verb|ON DELETE CASCADE|.
			Questa tabella tiene traccia di ogni evento avverso generatosi in seguito a una vaccinazione e registrato dal cittadino; per ogni vaccinazione possono essere registrati più eventi avversi, la relazione tra la tabella \verb|vaccinazione| e la tabella \verb|evento_avverso| è quindi del tipo \emph{uno a molti}.
	\end{description}

\subsection{Creazione tabelle}

	Riportiamo di seguito le istruzione per la creazione delle tabelle all'interno del database.

	\input{createTable.tex}